新冷戰中的新柏林 為香港祈禱 - 黎智英

節錄

新冷戰中的新柏林 為香港祈禱 - 黎智英

（美聯社）(美聯社)

毛澤東推行大躍進導致十年文革浩劫，令數千萬人死亡，遭遇挫敗後為了奪回權力大搞個人崇拜及黨內批鬥，眾多高層被迫害致死。製造了大災難的失敗後，沒有檢討悔過反而變本加厲，進一步摧毀國家穩定的「強人本色」，同樣的模式我們現在清楚地在老毛化身的習帝身上看到。同出一轍的模
。。。。。。。

習近平2012年上任時中國剛晉升成為世界第二大經濟，外匯儲備充沛，中美關係如魚得水的形勢大好。誰想到做了七年主席，習大大除了自封皇帝，把中國扳回封建黑暗時代，還把中國三十年開放的成就搞砸成個爛攤子。而且，中國四面受敵被文明世界疏離而孤立，剩下的親密盟友是伊朗和北韓這些「
。。。。。。。

習帝君臨天下，雄圖大業要帶領人類命運共同體，卻發覺只是志大才疏的南柯一夢。他的世紀大業「新萬里長城」一帶一路遭遇滑鐵盧，中國製造2025大計與美國貿易戰後無影無蹤，今年本是脫貧堅攻，現在卻是殘垣敗壁。華為5G滲透世界資訊網絡的詭計被美國反制，武漢瘟疫後自由世界各國如夢初醒，英德日韓等為了將華為5G電訊網絡拒於門外，更決定將現存華為設施逐漸淘汰。美國是中國市場開放的先行者，經濟迅速增長的最大巿場，鄧小平講過與美國關係好的國家都富起來，中國幾十年來與美國唇齒相依也真的富起來了。但到了今天習帝卻把中美關係搞砸，把美國搞成為最大的
。。。。。。。

中國經濟差到不能再差的當下，連外匯儲備都快要乾塘了，習帝卻在這時罔顧法紀，利用國安法扼殺香港這隻生金蛋的鵝，斷絕了經濟困境當下，最能促進中國對外金融和貿易的通道。中美空前緊張關係下，中國在紐約上市掛牌的公司，必然會受更嚴厲監管，都想回流香港掛牌；要在紐約等外國金融市場籌募資金的中國公司，也必然受更多的限制，香港這國際金融中心本來是很方便替代的渠道，現
。。。。。。。

習帝到底在搞甚麼鬼？不，你看以上老毛十年文革大災難後的動作就明白了。習帝皇位越是不穩，越要大張旗鼓變本加厲在外製造敵人，來團結人民抵抗外敵。在國內製造矛盾，威嚇政敵不敢輕舉妄動，因此在失業率高漲、疫情人民情緒鼓噪、政敵見他勢弱虎視眈眈之際，習帝不但強烈反擊美國，還趁機在香港實行國安
。。。。。。

當然，在中國經濟快要崩潰當下，習帝做這些幾乎孤注一擲亡命之徒的舉動，最重要的目的是要在2022年人大會議的審議，無風無浪過關繼續保住他的終身皇位。他所做的一切無一不是敗績。不在這時收拾香港這些反叛的市民，以軍事行動威嚇台灣降服接受一
。。。。。。

川普是美國有史以來對付中共最強硬和有效的總統。他就中共強加於香港的非法國安法，承諾會有「嚴重後果」。川普早前重申會就香港國安法實施嚴厲措施，考慮制裁中共官員，取消香港獨立關稅區地位。美國參議院周五就通過《香港自治法案》，國務卿蓬佩奧更指美國會向打擊香港自治、人權和基本自由的中共官員實施簽證限制。相信川普不再穿上糖衣裝飾他的詞語，有脫下手套重錘出擊之氣勢。我看他不會對中國就一次重錘出擊，而是利用一連串對中國的制裁和懲罰，分不同階段升級出擊，作為他從
。。。。。。

川普若能連任，中共將投鼠忌器，只好緩和國安法的辣招，是香港法治和自由的最佳保障。是的，這也會令香港成為中美「交鋒」的戰場，引起些震盪和混亂。但是，這樣也會使香港成為美國與中國新冷戰的「新柏林」。正如當年美蘇冷戰期間，若柏林被蘇聯攻陷失守，美國會失去了歐洲的盟主地位（hegemony）。這次香港若被國安法摧毀，美國失信於亞洲盟
。。。。。。
讓我們為香港祈禱！

黎智英